{
    "quiz": [
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "В честь чего был назван язык Python?",
        "options": ["Питомца разработчика", "Фамилия создателя языка", "Комедийного шоу", "Первое придуманное слово"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какого числа отмечается День программиста (256 день в году) в високосный год?",
        "options": ["13 октября", "12 сентября", "4 ноября", "11 сентября"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Идеи двоичного кодирования были заложены:",
        "options": ["Адой Лавлейс", "Джоном фон Нейманом", "Готфрид Вильгельм Лейбницом", "Чарльзом Беббиджем"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Первым изобретателем перфокарт был:",
        "options": ["В. Шиккард", "Ж. Жаккард", "Д. Неппер", "Б. Паскаль"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "В каком году появился язык программирования Python?",
        "options": ["1992", "1995", "1993", "1991"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Первым названием JavaScript было:",
        "options": ["LiveScript", "Mocha", "CJava", "NetScape"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Как объявить функцию в Python?",
        "options": ["def func():", "function func():", "define func():", "func func():"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Как создать словарь в Python?",
        "options": ["dict = {}", "dict = dict()", "dict = []", "Варианты 1 и 2 верны"],
        "correct_option": 3
    }
]
}